\defmathtask[task=23,variant=17,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 22 Nov 2016}
\Large

Постройте график функции \( y = |x|x - |x| - 6x \) и определите, при каких
значениях \( m \) прямая \( y = m \) имеет с графиком ровно две общие точки.
% task text
\begin{solution}
  Пусть \( x \ge 0 \). Тогда модуль раскрывается со знаком ``плюс'':
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.7}
  \vskip -\parskip\relax\vskip -0.4ex\relax
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
  \begin{align*}
    y &= x^{2} -x - 6x = x^{2} - 7x = x^{2} - 7x + 3.5^{2} - 3.5^{2} = \\
      &= (x -3.5)^{2} - 12.25
  \end{align*}
\end{minipage}

  Если же \( x <0 \), то модуль раскрывается со знаком ``минус'':
  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
  \begin{align*}
    y &= -x^{2} +x - 6x = -x^{2} - 5x =\\
     &= -(x^{2} + 5x + 2.5^{2} - 2.5^{2}) = –(x + 2.5)^{2} + 6.25
  \end{align*}
\end{minipage}

Горизонтальная прямая \( y = m \) имеет ровно две точки пересечения, если она проходит
через вершину одной параболы и пересекает другую, т.е при \( m = -12.25 \) или \( m = 6.25 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  \( -12.25 \); \( 6.25 \).
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
